大數據創科年代工程學院成熱選 數學成績面試表現俱重要

中文大學工程學院一向是不少DSE考生的升學首選，助理院長蔡宗衡教授表示，十分看好工程系畢業生的前景，金融科技及人工智能等新興行業固然求才若渴，就算是較傳統的機械或電子工程，亦一樣有穩定的人力需求。學院設有大類收生，一年級生可透過修讀不同的工程基礎課程，探索自己的興趣才決定主修，彈性甚大。

蔡教授表示，進入大數據時代，一些與新興行業有關的學科如金融科技、生物醫學工程、人工智能等，確實愈來愈受學生歡迎，由於院方希望學生盡早汲取相關知識，因此用分科招生，收生要求亦相對較高：「例如生物醫學工程(JS4460)，涉及生物學及醫學的知識，一年級已經要學好。」

蔡教授指出如果 DSE 考生有志入讀工程學院，但未有明確喜歡的領域，可報讀大類收生的工程學（JS4401），到二年級才決定主修；DSE 數學科成績好會有優勢，因為計分時有 1.5 倍的加權，而 M1 或 M2 更有 1.75 倍。

中大好勁